金管局與中國人民銀行簽1000億美元單向換入美元協議，捍衞聯匯

SOURCE:

立法會十三題：與中國人民銀行的貨幣互換協議
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
以下是今日（六月二十四日）在立法會會議上梁繼昌議員的提問和財經事務及庫務局局長許正宇的書面答覆：

問題：

二○二○年六月一日，財政司司長透露，香港金融管理局（金管局）與中國人民銀行（人行）於去年簽訂了一份港幣和美元互換協議，而該協議有助於捍衞港幣與美元掛鈎的聯繫匯率制度。就此，政府可否告知本會：

（一）該協議的簽訂日期、目的及其他詳情為何；

（二）金管局與人行簽訂該協議，是否基於單靠香港的外匯儲備不足以捍衞聯繫匯率制度的考慮；及

（三）金管局與人行除了已簽訂該協議和已生效逾10年的人民幣和港幣互換協議外，有否簽訂其他的貨幣互換協議；如有，詳情為何？

答覆：

主席：

就問題的各部分，我們現回覆如下。

（一）及（三）為配合香港離岸人民幣市場的發展，香港金融管理局（金管局）於二○○九年一月與中國人民銀行（人民銀行）簽署了人民幣與港幣的貨幣互換協議。財政司司長所提及的港幣與美元兌換安排，是在該協議的基礎上作出的優化安排。有關安排屬單向性，容許金管局在有需要時向人民銀行提出以港元換入美元。

（二）香港擁有良好的基礎條件和穩固的金融實力，銀行體系非常穩健。在高達4,400多億美元外匯儲備和堅定市場信心的支持下，聯繫匯率制度實施36年以來一直運作暢順，行之有效。上述優化安排旨在為香港在充裕的基礎上提供更大的彈性和空間，以助監管當局維護市場穩定。

完
2020年6月24日（星期三）
香港時間12時00分

金管局係咪會被美國禁止買美元
怕聯匯崩潰，先會諗定問中央人民銀行買美元？

睇唔明
留名等識econ嘅專家解下有咩野implication

去年12月7日商台播放的《政經星期六》，陳茂波接受訪問時確曾提到相關安排，且透露人行提供的互換額度為1000億美元。

1000億夠咩
中共都唔夠錢啦

係FINANCE

又做白手套，比支共換美金

大陸唔係仲缺美金咩？佢又無得印

其實係還返部分姐 金管局開始驚

4,400多億美元外匯儲備 + 中國隨時比 1,000億美金

金管局有：5,400億美金彈藥

中國又要抽血啦
幾時會吸乾

美國議員放風, 話沒有了香港區別待遇, 聯儲局係只認一國央行情況下, 應終止金管局的戶口

之前, 又有美國基金經理, 放風話, 賭聯匯唔能夠維持

其實, 聯匯係咪真係固若金湯？

外資最後逃生門

係人民銀行賣美金比香港

香港賣港元比人民銀行

5,400億VS華爾街

中國無水但政治上死要面，國安法唔衰得

所以中國人民食草都要泵美元去香港

前提係中銀未停swift

陶傑咁講喎：

陶傑：3 萬億外匯儲備的虛實

中國算咩

你中國最有錢個班咪又係有份走資去美國買美元托美金

對香港人係好事來

中國話佢有3萬億美金

唔明留名

講就咁講
你信咩

其實國家貨幣係咪要有黃金抵押先得

點只美元 飛彈都要射
信心危機問題 一輸嘅話隨時崩盤

你信得過匪國d黃金咩
早排先比人爆左d金係假

港元與人民幣掛勾不是夢

華爾街奶共嘅人唔少
幾任財長都係中共老友

華爾街可以無上限美金

華爾街狂印美金, 可以令美金貶值

金管局就要向中央人民銀行沽出港元換入美元

金本位無咗好耐 (大部份國家)

最後, 係咪金管局會有好多美元, 人民銀行有好多港元?

咁人民銀行換完1000億美元額度比香港, 之後會點？

字面解，有1000億HKD 係存左係人行到，有需要就可以用人行d港紙兌美金入人行個戶口

好似係咁

前提: 4400億 係美金
根據我自己睇金管局個bs, 佢寫”4400億等值美金”

金管局最多可以比7800億港元中央人民銀行
換入1000億美元

好似係咁

港元點解要同美元掛鉤？金管局係咪搞港獨？

即係美金 + 美債?

即係 港幣買美金，然後人地用廢紙買我地啲美金？
係咪洗黑錢

比錢香港人走

35+你地咪又係信哂

點解你覺得冇得印?
前牌先話係美國搵到三批中國印嘅美金

唔係
意思係金管局持有 ”等值” 4400億美金
例如 我持有7蚊人民幣，可以話自己有”等值”1蚊美金

請注意: 要維持聯匯，一定要持有美金

利申: econ撚

呢度我又唔明，大陸有咁多美金咩？
換晒比香港佢自己入口用咩找數

我無信過

Yes

monetary policy點finance法呀

同吳明德講既差不多

FINANCE教聯匯喎

邊個話你知美金貶要沽港幣
要沽港幣既條件係美金流入香港

finance econ 一隻左手一隻右手
缺一不可

但係中共仲有美元咩

唔信35+你係咪鬼 係咪分化

初選你唔係唔投票呀?

唔投就係白票撚

漏咗3字

流入香港”買港幣”

幣值係相對的
美金貶, 即係港元升
港元升, 迫近強方兌換保證, 金管局就要沽出港元, 以維持聯匯

呢單好明顯係關international macroeconomics嘅balance of payments事啦下話，finance講equity同fixed income嗰啲嘢咖喎

我都可以簽

可以隨時搵我買
只不過我無貨啫

即係邊個俾美元俾邊個

公仔廢紙係唔會嫌多

冇啦..攬炒失敗

中國d黃金有部分都係放係美國

持有美股計唔計

美國真係會做野先算得把聲唔怪得林鄭係到咀gelgel

mola

推 抗爭Mind Map 7.11-12 初選 #黃色經濟圈 #五眼聯盟 #流亡政府 #取回強積金 #聯繫匯率

印假嘢 之前有人話大陸銀行換美金畀人 叫個客要用嘅時候就返去同一間銀行換返人仔先好用唔包保d美金出面有認受性

之前係香港偷左咁多美金終於要還

人仔印就有啦
印完換美金，再同金管局換港元

中共怕金管局唔夠美金去維持聯繫匯率
所以簽定合約話如果有日唔夠既話用港紙同中國換住美金先
我估

dllm

巴打只有少少常識
但你講既野係唔太啱
我哋行緊聯匯，印美金並唔會影響港幣，除非買/賣港幣
我食緊飯，得閒先再解釋多d

計

點解係都要用美金
係咪中國人？係咪漢奸？

push

大陸仲有幾多真美元 ?

港元再換返美元

大陸點會冇得印美金。

你知我知單眼老都知

美國咪係最後一個

即係玩撚完，預備打金融戰

咁美國唔俾香港用swift交易呢？

咪亂幫人扣帽子
我從來唔信會成功35+
只想支共dq哂全部人，有咁肉酸得咁肉酸
等香港人冇得再幻想，face the music

係

基本法腐乳既 點解要搞咁多野既？

阿根廷都係行聯匯，結果一樣收皮，貨幣制度內爆多過外爆

好似會沒收支那美債

咁香港係咪操縱貨幣國？

唔係, 冇違反impossible trinity, 香港放棄左自訂貨幣政策

玩得呢招同真.開戰冇咩分別, 美國d銀行係香港都有成堆生意, 銀行間互相拆借金額唔細,是但死一間都火燒連環船

香港幾時要同你支國買外匯
本來就有700%港紙等值
我當得3成係可以用黎接錢啦
都唔會唔夠接
支那唔搞我地聯匯就冇事啦

係我地換美金呀文盲

所謂美金封鎖係最後一步核彈黎

印美金，表示美國擴張政策，多數伴隨住減息
咁資金會流出美國去第二個國家
可能係日本 或者 香港等等

咁如果係港元優勢吸引到d資金流入香港
點會唔影響港紙

港紙強勢 去其他除左美國外國家旅行 （例如台灣）當然消費力會高左

因為香港奉行聯繫匯率
新聞講話同支那簽左單向合約，即係簡單黎講，金管局覺得港紙未來會係強勢，所以要維繫匯率就要去沽出港紙換美金去保持翻保證水平

以上係新聞解讀

所以咁多位要離鄉別井，都要考慮埋未來該國家貨幣強唔強勢問題，唔係到時候想去旅行都無得去

大陸應唔會印啦

呢點早排喺連登見過
金管局向國企買美元債
等國企有彈藥之餘
維持自己賬面上嘅美元資產

之前嘅fake news!!

所以冇咩可能咁易,咁快就出,咁搞法美資4大ibank, Citibank都會好大獲

你睇返你最初留言
印美金>美金貶>沽港幣
之後啱啱個留言係"假設港幣有優勢"

如果你一開始假設"港幣有優勢" 咁當然成立
但"沽港幣"並唔係因"印美金"

印美金>美金貶 (成立)
港幣有優勢而流入> 沽港幣 (成立)

但係印美金>沽港幣 (不成立)
因為沽港幣既條件係有人大規模買入港幣

Bingo

你地記唔記得個幾兩個月前大陸出現假真鈔美金

又攞錢

美金係用嚟買外國野 或者做生意

耗資極龐大既面子工程

其實咁樣就仲大撚獲
我有100蚊，你問我借100蚊
之後我同人講: 我有100蚊
你有又同人講: 我有100蚊
其實要用起錢既時候，我同你加埋只有100蚊

但呢排新聞講話金管局係咁出手接美金
暗示其實港元都幾大優勢，唔係都唔會咁喇
除非有陰謀

頂到幾耐？

連登早排只係吹奏咗大陸一個星期唔夠

大陸開始堆沙包，預備香港會係主戰場。同時大陸如果真係有美金班師回朝，咁就係班晒嚟香港而唔係大陸。

純粹估計

關左金管局係FED個戶口
唔比其他銀行 賣美金比香港 (唔計支銀, 唔介意得罪美帝既銀行)

到時金管局要真金白銀拎自己庫存進行兌換,
或者 係國際外匯市場買美元沽港元
無左FED, 市場有無能力, 有無信心喪接港元?

其實金管局呢排成日觸發強方保證，已經賣過幾次港幣我諗呢個都只係其中一次open market operations唔比聯繫匯率跌出個range，只不過央行有份接港紙沽美金咁解

1000億頂唔到幾耐

支那都要借香港啦
支那撚有美金咩

正確

no
果到大半係外資既
理論上要比返人

之後扮北水落返香港托市？

印假美鈔

中國話佢有3萬億美金
美國話我有印刷機

中國比美金比香港，佢收番港元當外匯

有啲似...我都咁諗...

中國比美金香港wo

國安法都唔夠肉酸

香港人既極限去到邊呢

容乜易抽乾埋人民銀行
睇嚟真係想搏一鋪

正啊喂，又犧牲支那人民幫香港

冇都要嘔出嚟保聯繫匯率
香港冇聯繫匯率廢咗一半武功

又係做樣，香港D美金比你班仆街借哂來托市，宜家話互換，貓哭老鼠啦！如果香港有4000幾億係流動性高嘅美金資產，邊志在呢1000億互換？

估...
先套走你啲港女
之後再用冥幣拎返啲鎂

係咪想抽曬中共啲美金走

彩色影印

叫北韓班專材快手啲咪有囉

美國國債應該比套現掛？

1000億美元未必夠頂

引發到貨幣管制就達陣了

國債 金本位無左好耐

個問題係聯滙係港美掛勾
即如果港元過高，香港金管局可以係市場任何國家，任何銀行估港元買入美元，
睇唔出有乜原因要同人行簽保証單向港元換美元合約
要簽依份野只有兩個可能
1 港元係國際市場突然變得毫無價值，無人用美元同你買港元
2 香港銀行被美國禁買美元，因此要同人行買，人行簽左保証有一千億到手
就咁睇兩個可能，一千億都實在太細，跟本救唔到乜
所以仲有一個可能，就係香港果四千億部份借左俾大陸做唔知乜用途
因此香港金管局要人行簽單向互換，保証係香港急用時，人行會俾香港用港元換返一千億救急
上年有傳香港借左錢俾大陸，當然仲有一個可能就係人行仁心美元錢多好心為港，俾多一千億保証銀彈俾香港使

仲廢乜春 係香港未日 你諗下信心危機 人踩人慘劇

WFC 我都係盡換外幣

推 你若放棄 誰衛我城

似賭一鋪，兩邊夾埋話仲有1000億做backup，等人放心唔好走，其實個袋有無邊個知。

我支持人行，支持金管局，就算無哂美元仲有人仔，千秋萬載

做咩要爆條實數出黎

呢排托到港元咁強就知強国出左手

有冇諗過換番來既美金本來係香港既

轉用人仔.

華爾街加美國政府

唔係證明香港先係春袋？？
經濟春袋喺香港
政治春袋喺北京

邊個俾你港紙同美元掛勾 你估真係基本法啊